---
title: Vendre un actif
description: 
published: true
date: 2021-06-25T07:35:49.299Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-25T07:35:49.299Z
---

# Vendre un actif

Pour vendre un actif, ouvrez l'enregistrement de l'actif et cliquez sur le bouton **Vendre un actif** . Cela vous mènera à une facture de vente . Dans la facture de vente, entrez des détails tels que le client et la date d'échéance du paiement.

Sur présentation de la facture de vente, les écritures comptables suivantes auront lieu :

- Le **Compte à recevoir** (Débiteurs) sera débité du montant de la vente.
- **Compte d'actifs fixes** sera crédité du montant d'achat de l'actif.
- **Compte d'amortissement cumulé** sera débité du montant total déprécié jusqu'à présent.
- Le **Compte de gain/perte sur la cession d'actifs** sera crédité/débité en fonction du montant du gain/de la perte. Le compte Gain/Perte peut être défini dans l'enregistrement de l'entreprise.